\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}

\DeclarePairedDelimiter\ceil{\lceil}{\rceil}
\DeclarePairedDelimiter\floor{\lfloor}{\rfloor}


\title{Funzioni pt. 2}
\author{Noacco Francesco}
\date{October 18, 2019}
\begin{document}
\maketitle

\section{Definizione di funzione}
$f: (x,y) \to (x - 2, 2x - y)$

\subsection{Dimostrazione iniettività}
Prendere due immagini uguali e dimostrare che le controimmagini sono uguali

Siano $(x_1, y_1), (x_2, y_2) \in \mathbb{Z} \times \mathbb{Z}$ t.c. \\
$f(x_1, y_1) = f(x_2, y_2)$ \\
$(x_1 - 2, 2x_1 - y_1) = (x_2 - 2, 2x_2 - y_2)$ \\
Allora, \\ \\
\begin{math}
    \begin{cases}
        x_1 - 2 = x_2 - 2 & x_1 = x_2 \\
        -y_1 = -y_2 & y_1 = y_2
    \end{cases}
\end{math}

$\implies Iniettiva$

\subsection{Dimostrazione suriettività}

Sia $(x',y') \in \mathbb{Z} \times \mathbb{Z}$ \\
Dimostrazione $\exists (x,y) : f(x,y) = (x',y')$
$$(x-s, 2x-y) = (x',y')$$
$$x = x'+2$$
$$f(x'+2, 2x' - y) = $$

\subsection{Funzione inversa}

$$g(a,b) = (a+2,2a-b+4)$$
Finire

\section{Principio di induzione}
Sia $P(n)$ una proprietà definita in tutti gli $n \in \mathbb{N}$ \\
Ad esempio, 
\begin{itemize}
    \item $n$ è dispari
    \item la somma dei primi $n$ numeri $\ge 1$ è un quadrato
    \item la somma dei primi $n$ numeri dispari è un quadrato
\end{itemize}

Se trovo un controesempio, dimostro che il principio non è vero

Altrimenti:
\begin{enumerate}
    \item $P(0)$ è vero
    \item Se $P(n)$ è vero, $P(n+1)$ è vero $\forall n \ge 0$
\end{enumerate}

\subsection{Esempio: Somma}
$P(n): $ la somma dei primi $n$ numeri positivi vale $\frac{n(n+1)}{2}$
$S(0) = 0$, vero

$$S(n+1) = S(n) + n+1 = \frac{n(n+1)}{2} + (n+1)$$
$$ = (n+1) (\frac{n}{2} + 1) = $$

\subsection{Esempio: Somma primi $n$ dispari}

$S(n+1) = S(n) + (2(n+1) - 1) = n ^{2} + 2n +1 = (n+1) ^{2}$
\end{document}